@inproceedings{Kodelja-Besancon-Ferret:TALN:2018,
    author = "Kodelja,Dorian and Besan\c{c}on,Romaric and Ferret,Olivier",
    title = "Int\'{e}gration de contexte global par amor\c{c}age pour la d\'{e}tection d'\'{e}v\'{e}nements",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 1 - Articles longs, articles courts de TALN",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "129-142",
    note = "Integrating global context via bootstrapping for event detection",
    abstract = {Les approches neuronales obtiennent depuis plusieurs ann\'{e}es des r\'{e}sultats int\'{e}ressants en extraction d'\'{e}v\'{e}nements. Cependant, les approches d\'{e}velopp\'{e}es dans ce cadre se limitent g\'{e}n\'{e}ralement \`{a} un contexte phrastique. Or, si certains types d'\'{e}v\'{e}nements sont ais\'{e}ment identifiables \`{a} ce niveau, l'exploitation d'indices pr\'{e}sents dans d'autres phrases est parfois n\'{e}cessaire pour permettre de d\'{e}sambigu\"{\i}ser des \'{e}v\'{e}nements. Dans cet article, nous proposons ainsi l'int\'{e}gration d'une repr\'{e}sentation d'un contexte plus large pour am\'{e}liorer l'apprentissage d'un r\'{e}seau convolutif. Cette repr\'{e}sentation est obtenue par amor\c{c}age en exploitant les r\'{e}sultats d'un premier mod\`{e}le convolutif op\'{e}rant au niveau phrastique. Dans le cadre d'une \'{e}valuation r\'{e}alis\'{e}e sur les donn\'{e}es de la campagne TAC 2017, nous montrons que ce mod\`{e}le global obtient un gain significatif par rapport au mod\`{e}le local, ces deux mod\`{e}les \'{e}tant eux-m\^{e}mes comp\'{e}titifs par rapport aux r\'{e}sultats de TAC 2017. Nous \'{e}tudions \'{e}galement en d\'{e}tail le gain de performance de notre nouveau mod\`{e}le au travers de plusieurs exp\'{e}riences compl\'{e}mentaires.},
    keywords = "D\'{e}tection d'\'{e}v\'{e}nement, r\'{e}seau de neurones convolutifs, contexte discursif.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2018/36.pdf"
}
